古天樂公司: 將重新開拓台灣和東南亞市場, 支持香港電影是首要目標

Filmart: how Hong Kong's One Cool Film Production found its feet

By Silvia Wong 19 March 2019

One Cool Film Production is striving to keep Hong Kong’s proud cinema tradition alive and flourishing.

One Cool Film Production is no longer the new kid on the block, but the still-youthful outfit has flexed its muscles to become one of the most dynamic and progressive Hong Kong-based companies since it launched in 2013.

Of 53 Hong Kong films released locally in 2018, One Cool was behind two of the most successful: Sunny Chan’s sports comedy Men On The Dragon, which grossed $2m (hk$15.7m) to become the sixth-biggest local film at the 2018 Hong Kong box office; and Jun Li’s LGBTQ drama Tracey, which premiered in Tokyo’s Asian Future competition, won the Golden Horse best supporting actor prize for Ben Yuen, the Asian Film Awards best supporting actress for Kara Wai and has nine nominations at the upcoming Hong Kong Film Awards (Dragon received 11).

Local films made on modest budgets by first-time directors, their success was never guaranteed, but they reinforce One Cool’s philosophy of supporting domestic films and filmmakers. “To keep Hong Kong cinema alive has always been one of our top priorities,” says Jacqueline Liu, One Cool’s production director and a producer on both titles. “Hong Kong has no shortage of talented new directors and local stories, but its market size is a drawback. Although funding has been made easier with the support of Hong Kong’s Film Development Fund and the First Feature Film Initiative, quality productions require a certain budget and filmmaking is expensive in Hong Kong, which makes it harder to recoup.”

Targeting Southeast Asia

While most Hong Kong film companies have come to rely on the vast China market, One Cool is casting the net wider in search of potential audiences. “We aim to work with Southeast Asia and Taiwan and build a long-term relationship with partners there,” says Tang Wai But, managing director of One Cool.

With their sizeable communities of Chinese-speaking audiences, Southeast Asian countries have been a major market for Hong Kong cinema before their own local film industries come to the fore. “With these territories in mind,” notes Tang, “we can explore subject matters that may not be suitable for China, like horrors and thrillers, but may work well with them. Such projects may require a different level of budget, but will open up story ideas and create more opportunities.”

Tang joined One Cool in 2014, after more than 30 years of working as a production manager including with renowned directors such as Andrew Lau on Young And Dangerous and Infernal Affairs and Alan Mak on Overheard. One Cool is now in pre-production on its first regional project outside China, The Secret Diary Of A Mom-To-Be, a HAF project this year that is set to be a co-production with Vietnam. Directed by Yuk Yee Sum, it follows a career woman who reluctantly gives it all up when she falls pregnant. “The story of this light-hearted comedy will connect closer to the heart of audiences in Southeast Asia rather than China,” says Tang.

Continuing its support for new talents, the company has in development Ren Xia’s A Life Of Papers, the grand prize winner at 2018 Taipei Golden Horse Film Project Promotion about an 82-year-old woman who collects cardboard to make ends meet, and Wan Chi Man’s solo directorial debut On Your Mom, Get Set, Go!. The latter is based on the story of Paralympic Games gold medal winner So Wa Wai, with Sandra Ng starring and producing.

Like the upbeat Men On The Dragon, these new local projects are filled with positive energy, which is another key focus for One Cool. “We can easily draw many topics from social issues but, in present-day Hong Kong, we would like to produce something more uplifting that will give our local audiences a sense of hope,” says Tang.

He also reveals One Cool is looking further afield to Europe and North America for remake and co-financing opportunities and even hosting location filming of foreign productions in Hong Kong. The company offers a wide range of integrated services, from production and distribution to post-production, visual effects, sound and artist management, giving it a leading edge in Hong Kong and the region.

Among its large-scale co-productions, two tentpoles are scheduled for 2020: the $55m effects-laden sci-fi film Warriors Of Future, and the $38m Back To The Past, both starring Louis Koo. The Hong Kong superstar is a familiar face on screen, but he is also the man behind the six-year-old company. His new role as an industry executive is an open secret although he has yet to acknowledge it publicly.

泡菜文化末落，Hong Kong is back!

泡菜文化未沒落， 套炸雞係香港應該會大收

上屆會長係邊個
做過啲咩？

上兩屆係成龍，搞少幾個女明星叫做做咗嘢

Add oil Gu Jai

漂白才是首要任務

像佢這一種男人

好快被支那打壓

做實事

有志者事竟成

做男人做到咁完美

好難想像佢後生係MK代客泊車。 太強大了

同林海峰單野點

偷野坐監
原來最有理想

幫手入場支持

香港係時候重返8，90年代，文化逆輸出

而家都係代客泊車

CLS

支持

邊單

steve jobs 後生都係癮君子

G持

行返港產舊路

解決性需要 好偉大

2打6 轉頭唔記得啦

古生

個人認為古仔太睇少香港電影喺日本和韓國既地位

大陸個個停晒唔開戲，反而多左資金落黎拍合拍，其實都係好事黎

上一屆係至矮，有色心冇色膽仲衰過房事龍

Jimmy 仔

單係佢新套科幻都值得支持
最緊要肯試

真係唔講得笑
古哥

至矮係咪係日本仲未返得來

每人都有起步點
一黎做大佬咪又比連登仔屌父幹

漂白？佢淨係湊個大客估計都搵左億億聲啦
英雄莫問出處，單係佢捐左咁多間學校，同埋近年又出錢又出力，已經值得人去敬佩

回得好撚正

佢應該係指膚色

佢真係有心有力，個個北上搵銀佢就留低搞返正電影行業

個人仲好低調咁出錢起學校又成，從來都唔爭明利

㙯人有事又會出手幫助

係真男人

香港真係太少呢類人

🤣

仲要係玩具收藏家

諗深一層，佢都幾傻

英雄所見樂瞳

我認我諗野衰格
古哥會唔會係復興香港電影既最後希望

有邊個好似佢咁，有d戲明知會蝕都照開

除咗佢
你仲見到有其他希望？

劉德華

基本上幕前好似得返佢同劉華會繼續出錢拍港產片
黃百鳴近年就繼續風暴系列加葉問universe
王晶就不停翻拍90年代
追龍 賊王 仲有倚天 拍呢啲可以有市場又養crew

有心便可，無間道我看了十次

呢個似投資失利...

所以其實漂白某程度係好事

銀河、高登、安樂都有做香港市場。

葉問係因為大陸簽左合同先局住拍。

要不是有漂白

香港電影死得仲快

漂乜都好
香港係需要多啲呢啲人
真係做實際事幫香港
香港已經太多人出賣香港
搵個有頭有面又肯幫手嘅人
真係太困難

即係好似足球咁

如果無傻佬燒錢

香港足球一早摺埋

銀河呢幾年無乜作品

除咗樹大招風

我諗個佢兩個都係有心人
但最大嘅分別係
劉華太落手落腳
樣樣都參與
但係幕前做得好唔代表幕後攪得掂
古仔就好放手俾人攪
你唔夠錢咩?我去拍其他人啲戲搵比你
你唔夠名氣咩?我先入嚟做演員
否則佢唔會沾手
上年佢旗下最多noise嘅戲都冇佢主演
呢樣肯放手嘅膽色同氣魄
係我最佩服
亦都可能係佢勝利嘅地方

辦事人

拍左《追夢男女》捧向左

講膚色吖懶醒

好似又是特撮迷

果4億...

同古天樂一樣
攞合拍片既錢拍本土題材

仲有星戰迷

杜生掛住搞鮮浪潮捧新導演

游乃海呢咁？

人地韓狗有政府支持娛樂產業
香港政府做過d乜

政府投資首部劇情片算係好喇
出錢畀新導演拍冷門題材又唔駛回報返
下一步就要推動文化
等返多啲港人留意港產
等佢哋多返入戲院支持港產
不過而家政府只會推大灣區

封路拍戲 用道具都諸多刁難

支持古生做辦事人

而家係香港, 封路拍戲隨時俾民眾屌 (連登都有人屌封路阻住佢....)

相反, 劉偉強話佢監製部新戲係緬甸封街拍, 政府同民眾都好支持.

公道講

呢個首部劇情片計劃好似加咗錢

香港咁細 個個返工搵食 又大壓力 多人屌阻街好正路姐

juno同佢都好

杜Sir嚮《無涯》都講到出口
儲夠錢
就會拍自己鍾意
又明知支國上唔到嘅題材（例如雨革）

有錢都唔夠
仲要有名譽有地位
佢講到明要重新發展東南亞市場
就已經同香港奶共班電影人背道而馳
洪祖星、黃百鳴、成龍班撚人
成日講到支國係香港電影唯一出路
好似地球上只有支國一個電影市場
總之香港電影人唔奶支就係錯
但你會預期佢哋
唔會鬧古天樂諗住發展返東南亞市場係戇鳩
古天樂依家有返咁上下地位同名望
啲蛇蟲鼠蟻都唔敢亂咬佢

好似由二百加到五百

韓政府係規定每年拎1%GDP既錢投入文化產業

唔係應該搞多d支持新晉演員咩

加左碼同quota

專業組加到800

800夠開到中型戲

可以正常咁出糧比人

帶俾人希望，帶領人走出困局，呢啲咪係領袖囉

林鄭食屎啦

支持明日戰記
杜絕明日大嶼

所以而係香港, 呢類實景槍戰戲未必再拍到 (唯有搭景+CG)

Juno套風林山火 幾撚時上